# 了解瑞士

瑞士联邦，统称“瑞士”，是坐落于欧洲中部的一个联邦制国家，联邦政府位于伯尔尼，也即实际实际意义上的首都。

## 多语言国家

瑞士拥有四种官方语言——使用人数最多的德语，包括日内瓦州在内的西部地区使用的法语，南部地区使用的意大利语和使用人数已经非常稀少的罗曼什语。正因为语言如此复杂，瑞士联邦在正式场合会使用拉丁语“Confœderatio Helvetica”称呼国家，以示平等，也即大家经常能看到的缩写“CH”。

据说瑞士人使用的德语与德国人使用的“标准”德语有一定差别。

## 联邦制及永久中立国

瑞士并非基于单一民族的认同而构建的民族国家，而是建立在一个个州（canton）之上的联邦国家。瑞士的国家行政机构为七位联邦委员组成的联邦委员会，国家元首岗位的实际行使（代表国家接见外国元首等）通过联邦委员轮值实现。

